攝反送中抗爭光影 路透社奪普立茲獎

全文

攝反送中抗爭光影
路透社奪普立茲獎

【傳媒奧斯卡】美國「新聞界奧斯卡」普立茲獎（The Pulitzer Prizes）前日公佈本年度得獎名單，路透社憑記錄去年香港反送中運動的圖輯榮獲「突發新聞圖片獎」。普立茲委員會讚揚展示港人抗議公民自由受侵犯及捍衞自治的圖輯「涉獵廣泛而予人啟迪」。

圖輯由20張相片組成，除前線抗爭者與警察、「藍絲」衝突，亦不乏溫和示威。相片分別由11位攝影記者掌鏡，唯一香港................社會了解和關注」。

蕭文超又稱「只是謹守崗位，記錄真相」，運動中不少港人「都承受了無法言喻的犧牲和傷痛，有些人甚至已不在....................會帶來一些改變」。他強調獎項絕非他一人功勞，感謝團隊所有戰友，又認為努力、盡責的同業也值得大眾肯定。

唯一港代表：盼帶來改變

相關新聞：揭原住民社區零警執法 非牟利傳媒獲最高殊榮

路透社總編輯阿德勒（Stephen Adler）指同僚出色地捕捉了示威規模，相片「美麗、縈繞、啟發人心且極之難忘」，為團隊自豪。去年路透社亦憑中美洲難民到美國闖關......................透社自2008年以來第八次獲普立茲獎。

此外，路透社亦...................含了去年9月2日的獨家報道──行政長官林鄭月娥私下表示若可選擇「第一件事辭職」、12月13日追訪前線年輕示威者的＜革命101＞（Revolution 101）。普立茲委員會讚報道深入，詳述中國在運動背後操盤，窺探「會塑造下世紀」形態的年輕示威者心境。

國際知名香港社運人士黃之鋒向路透社道賀，另「感謝前線手足的付出與承擔」，不然攝影師也不能記錄到港人在反送中運動的勇氣、智慧與抗爭精神，又謂「The world is watching」（世界正在注視）。

路透社/《蘋果》記者

其實仲有張獅鳥

拉得
又copy全文